每層樓1個廚房太多 2樓宜住哂澤鉅一家

發佈日期：2017年6月24日
擁有20多年室內設計經驗、負責過不少豪宅項目的E F Design設計總監馮建耀(Eric)認為，李嘉誠大宅安排尚算合理。一般老人家會安排住地下層數，避免行樓梯，但大宅設有升降機，所以誠哥住頂層亦不添麻煩，更可擁有更開揚景觀。

「可惜室外泳池形狀不太理想，但幸好泳池被大宅所遮擋，有私隱度。」全屋多處使用落地大玻璃，且景觀開揚，採光度十分充足。客廳面向哥爾夫球會，屬理想景觀。

不過Eric指，誠哥有四位孫仔孫女，屋內娛樂看來不足。而由於有四人住地下一層，該層客廳公共空間亦比較少。此外，每層均設有廚房，則略嫌太多。

他建議，地下可改成全層為客飯廳及廚房，大宅有訪客舉行party時，私人空間便不會被影響。而李澤鉅一家六口可住上層，有足夠空間可住曬六個人，「有時住得迫啲，一家人更顯親密和窩心。」他補充，屋內設計第一感覺源自入屋第一景觀，原來設計的地下客廳較小，如將房間往上移，放大客飯廳，感覺較為理想。

其次，地下可以設置一個較大的廚房取代原來每層一個廚房，此舉可使睡房空間放大。他又建議，可於地下增設Bar Area，除了可招待訪客，有時還可與家人輕鬆小酌一杯。

住得迫d

想知佢廚房會唔會有曱甴

首富都住到咁，盡顯地產商本色

fail

洗撚你比意見

屋內娛樂不足

窮撚批評有錢人既諗法

比你諗到，我就唔係首富啦

表面係厨房，其實保險庫黎，雪櫃係夾萬，厨櫃裝金條